// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Австралияның қой шаруашылығына мамандануы ... түсіндіріледі",
    answer: "Жүнді тасымалдауға қолайлы болуымен",
    options: [
      "Жүнді тасымалдауға қолайлы болуымен",
      "Еңбек күшінің аз қолдануымен",
      "Табиғи жайылымдардың молдығымен",
      "Шет ел капиталының мол болуымен"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Грек тілінен аударғанда «география» сөзінің мағынасы:",
    answer: "Жерді сызу",
    options: [
      "Жерді оқу",
      "Жерді сипаттау",
      "Жерді сызу",
      "Жерді зерттеу"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Ірі ас тұзының қоры бар Қазақстанның облыстары:",
    answer: "Павлодар, Қызылорда",
    options: [
      "Маңғыстау, Шығыс Қазақстан",
      "Батыс Қазақстан, Жамбыл",
      "Қостанай, Ақмола",
      "Павлодар, Қызылорда"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Алтын өндіруден әлемде бірінші орында:",
    answer: "ОАР",
    options: [
      "Алжир",
      "Свазиленд",
      "ОАР",
      "Марокко"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Жер қыртысының тұрақты учаскелері.",
    answer: "платформа",
    options: [
      "гидросфера",
      "платформа",
      "таулы аймақтар",
      "литосфера"
    ]
  },
  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....
    {
    numb: 6,
    question: "Жүзімдіктер мен бақтар кең тараған мемлекет",
    answer: "Молдова",
    options: [
      "Молдова",
      "Украина",
      "Қазақстан",
      "Ресей"
    ]
  },

  {
    numb: 7,
    question: "Баянауыл тауында өсіп тұрған ағаштар жылдан жылға таудың бұзылуына себепші болады. Бұл үгілудің қай түрі?",
    answer: "органикалық",
    options: [
      "химиялық",
      "физикалық",
      "органикалық",
      "антропогендік"
    ]
  },

  {
    numb: 8,
    question: "ЭКСПО-2017 көрмесінің тақырыбы:",
    answer: "«Болашақ энергиясы»",
    options: [
      "«Табиғатты қорғайық»",
      "«Баламалы энергия»",
      "«Болашақтың өнеркәсібі»",
      "«Болашақ энергиясы»"
    ]
  },


  {
    numb: 9,
    question: "Мальдив, Шпицберген, Самоа, Алеут. Бұл географиялық нысандарға не ортақ? Бұлардың барлығы ...",
    answer: "архипелагтар",
    options: [
      "аралдар",
      "мемлекеттер",
      "шұңғымалар",
      "архипелагтар"
    ]
  },


  {
    numb: 10,
    question: "Испанша «кішкентай бала» мағынасын білдіретін, Тынық мұхитының экваторлық бөлігіндегі беттік қабатындағы су температурасының артуынан пайда болатын құбылыс:",
    answer: "Эль-Ниньо",
    options: [
      "Эль-Ниньо",
      "Перу ағысы",
      "Бермуд үштағаны",
      "Гольфстрим"
    ]
  },


  {
    numb: 11,
    question: "Адамның демалысын ұйымдастыру мақсатында пайдаланылатын ресурстар:",
    answer: "рекреациялық",
    options: [
      "рекреациялық",
      "зияткерлік",
      "зияткерлік",
      "антропогендік"
    ]
  },

  {
    numb: 12,
    question: " Есептеңіз: 1:500 000 масштабтағы картада 1 см неше километрге тең?",
    answer: "5 км ",
    options: [
      "5 км ",
      "50 км ",
      "25 км ",
      "0,05 км"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Қай ел соңғы онжылдықтарда еңбек мигранттарын өзіне көптеп тартады?",
    answer: "Сауд Арабиясы ",
    options: [
      "Сауд Арабиясы ",
      "Венесуэла",
      "Сербия ",
      "Ирак "
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Қазақстанның экономикалық-географиялық жағдайының тиімсіз жағы:",
    answer: "континенттің ортасында",
    options: [
      "Жауын-шашынның аз болуы",
      "Қытай мен Ресейдің көршісі",
      "Азия мен Еуропаның аралығында",
      "континенттің ортасында"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Атқаратын рөлі, қамтитын аумағы бойынша жан-жақты, құрамына ең көп елдер кіретін халықаралық ұйым:",
    answer: "БҰҰ",
    options: [
      "ТМД",
      "БҰҰ",
      "НАТО",
      " ЕЫҚҰ (ОБСЕ)"
    ]
  },
  {
    numb: 16,
    question: "Оңтүстік Қазақстанның жеңіл өнеркәсіп, тамақ өнеркәсібі және машина жасау өнеркәсібі біршама дамыған қаласы:",
    answer: "Алматы",
    options: [
      "Тараз",
      "Алматы",
      "Қаратау",
      "Шымкент"
    ]
  },
  {
    numb: 17,
    question: "Тамақ өнеркәсібі кәсіпорындарын орналастырудың басты факторлары:",
    answer: "шикізат және тұтынушы",
    options: [
      "шикізат және тұтынушы",
      "ғылыми және су",
      "көлік және энергетикалық",
      "отын және еңбек күшi"
    ]
  },
  {
    numb: 18,
    question: "Қайсысы тікелей инвестицияларға жатпайды? ",
    answer: "шетелдік кәсіпорынның іс-әрекетіне тікелей бақылау орнатуға мүмкіндік бермейтін инвестиция",
    options: [
      "шетелдік қаражатқа ие болған кәсіпорындарды сатып алу немесе приватизациялау",
      "шетелдерде орналасқан еншілес кәсіпорындарға салынған инвестиция",
      "шетелде кәсіпорын салу",
      "шетелдік кәсіпорынның іс-әрекетіне тікелей бақылау орнатуға мүмкіндік бермейтін инвестиция"
    ]
  },

  {
    numb: 19,
    question: "Әлемдегі шетелдік туристерді ең көп тартатын спорттық туризмнің орталығы:",
    answer: "Альпі тауы, Франция, Швейцария",
    options: [
      "Карпат тауы, Украина, Чехия",
      "Альпі тауы, Франция, Швейцария",
      "Аппалач тауы, АҚШ",
      "Кавказ тауы, Ресей, Грузия"
    ]
  },

  {
    numb: 20,
    question: "Темірді экспорттауда көшбасшы елдер:",
    answer: "Бразилия, Аустралия, Қытай",
    options: [
      "Франция, Ұлыбритания, АҚШ",
      "Бразилия, Аустралия, Қытай",
      "Аргентина, Замбия, Мексика",
      "Ресей, Қазақстан, Украина"
    ]
  },
  ];
